{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_017921",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "한라산"
    },
    "text": "漢拏山 (한라산)\n済州特別自治道済州市·西帰浦市\n済州島は火山活動によって形成された島で、高さ1947mで韓国で最も高いです。済州道は比較的最近の第3期末から第4期初めに形成された島で、数回の火山活動によって溶岩が噴出しました。済州島は広大なの連続体を成しており、全体的に傾斜が緩やかな順相火山の形をしています。しかし、頂上部には急傾斜の縦相火山が位置する二重火山の形が見られます。済州道の中央から東西に山脈が延びており、ほとんどが玄武岩で構成されています。南側は傾斜が激しく、一方で北側は緩やかで東西方向には地帯が高く平坦です。頂上には直径500mの火口湖である白鹿潭があり、周囲には土赤岳、沙羅岳、城板岳、御勝生岳など360以上の寄生火山が連なっています。また、海岸地帯には滝や柱状節理などの美しい火山地形が広がっており、海抜によって植生が変化し、亜熱帯、温帯、冷帯などの1800種類以上の植物が自生しています。春にはツツジやツツジ、菜の花、秋には紅葉、冬には雪景色や雲海が絶景であり、の象徴であるノロジカも見ることができます。1002年と1007年に噴火したという記録があり、1455年と1670年には地震が起きて大きな被害がありました。最も最近の大規模な爆発の跡は約5千年前に起きたものであり、西帰浦市上倉里付近にあります。1970年には国立公園に指定され、毎年1月最後の週にはオリモクを中心に雪花祭りが開催されます。また、島の東北側の麓には大韓仏教曹渓宗第23教区の本山であるクヌサゴムがあります。済州島は古くから釜岳、円山、鎮山、仙山、頭無岳、栄州山、浮羅山、穴望峰、女将軍など多くの名前で呼ばれており、民間信仰ではや智異山と共に三神山の一つと考えられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "済州島は韓国で最も高い山ですか？",
            "answer": "はい、済州島の漢拏山は韓国で最も高い山です。"
        },
        {
            "question": "済州島はどのように形成されましたか？",
            "answer": "済州島は火山活動によって形成された島です。"
        },
        {
            "question": "済州島の中心にある火山の名前は何ですか？",
            "answer": "済州島の中心にある火山の名前は漢拏山（한라산）です。"
        },
        {
            "question": "済州島にはどのような火山地形がありますか？",
            "answer": "済州島には滝や柱状節理などの美しい火山地形が広がっています。"
        },
        {
            "question": "済州島の頂上にある火口湖の名前は何ですか？",
            "answer": "済州島の頂上にある火口湖の名前は白鹿潭（백록담）です。"
        },
        {
            "question": "済州島で見ることができる植物の種類は何種類ありますか？",
            "answer": "済州島では亜熱帯、温帯、冷帯などの1800種類以上の植物が自生しています。"
        },
        {
            "question": "済州島での人気の観光時期はいつですか？",
            "answer": "済州島の春にはツツジやツツジ、菜の花、秋には紅葉、冬には雪景色や雲海が絶景です。"
        },
        {
            "question": "済州島での大規模な火山活動はいつ起きましたか？",
            "answer": "済州島での最も最近の大規模な爆発の跡は約5千年前に起きました。"
        },
        {
            "question": "済州島での地震の被害はいつ発生しましたか？",
            "answer": "済州島での地震の大きな被害は1455年と1670年に起きました。"
        },
        {
            "question": "済州島は国立公園に指定されていますか？",
            "answer": "はい、済州島は1970年に国立公園に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 541,
        "QA": 364
    }
}